Soit $A=5\times (x+2)$ où $x$ est un nombre.
\begin{enumerate}
\item \textit{Calculer $A$ pour $x=4$}

$A=5\times (4+2)$

$A=30$

\item \textit{Écrire un programme de calcul correspondant à cette expression littérale.}

\begin{progcalcul*}
  \item Choisir un nombre
  \item Ajouter 2
  \item Multiplier le résultat par 5
\end{progcalcul*}
\item \textit{Parmi les algorithmes Scratch ci-dessous, entourer celui qui correspond à cette expression.}



\begin{multicols}{2}


\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{reponse} + \ovaloperator{ 2 \times 5 }}}
\blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
\end{scratch}

\columnbreak

Correspond à l'expression : $x+2\times 5$\\
\textit{Parenthèses inutiles, la multiplication est prioritaire.}
\end{multicols}




  \begin{multicols}{2}

    \begin{scratch}[print]
      \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
      \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
      \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{\ovaloperator{5 \times \ovalvariable{reponse}} + 2}}
    \blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
    \end{scratch}
    
    \columnbreak
    
    Correspond à l'expression : $5\times x+2$\\
    \textit{Parenthèses inutiles, la multiplication est prioritaire.}
    \end{multicols}

    \begin{multicols}{2}
\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{résultat} à \ovaloperator{5 \times \ovaloperator{\ovalvariable{reponse} + 2}}}
\blocklook{dire \ovaloperator{résultat}}
\end{scratch}
\columnbreak

Bonne réponse

Correspond bien à l'expression $A$ : $5\times (x+2)$



\end{multicols}





\end{enumerate}